林鄭宣佈港人買大灣區樓享內地居民待遇

反送中示威持續，特首林鄭月娥多次推出各樣福利仍未能平息港人不滿。昨日她到北京出席粵港澳大灣區建設領導小組會議，同意新一輪三大類共16項措施，其中7項惠及港澳居民，當中包括港人在大灣區9個城市置業可獲豁免限購條件，即居住、學習，及繳付社保等要求，享有與內地居民同等待遇。

目前港人要在大灣區的內地城市購買物業，需要符合購買社保、居住在內地等條件方能置業，在新措施生效後，港人可與內地居民享有同等待遇，以便利港人在內地讀書、就業，及退休後移至內地生活。然而，新措施惹內地網民爭議，指香港不斷抗爭反有更多福利，「會哭的孩子有奶吃」，內地人受「不公平對待」。

內地網民對當局的決定極之失望，「這算超國民待遇不，掙著香港的工資買大陸的房。」、「我們買人家奶粉還限購呢」、「各地買不起房的有志青年可效仿」、「不理解，這是給香港這幾個月的表現進行「獎勵」？」，感嘆堅持立場卻得不到好處，「果然是一國兩制，制度外的孩子哭一哭給糖吃，制度內的孩子不敢哭，哭了就給坦克吃」。
不過，亦有網民指反送中人士未必會到中國買樓，「我覺得不能被帶節奏吧。就街上那些港獨應該是不敢在大灣區買房，一沒錢，二怕送中，這也算是團結在港的愛國人士了吧」。買樓的主要是香港地產商，「進來的只能是炒房的資本團，和普通香港民眾沒多大關係。作為拯救樓市的一個手段，這招毒且蠢。」

除了到大灣區買樓與內地居民同等待遇，其他優惠港澳人士的措施包括，便捷港澳居民在大灣區的電子支付，以及把港人在大灣區開設個人銀行結帳戶口的試點計劃，推展至其他銀行；在大灣區城市工作的港人，子女可與內地居民享同等教育權利。

買你老味，又引港人接火捧
呢條撚樣

又出招引人自己送中

我真係好撚柒鳩想要你地d福利呀

差佬買晒先啦屌

大陸佬想要咪自己做d野囉

加快換血

屌你老母

成日講到好像送大禮

最好班狗官衝上去買
之後俾大陸狗呃到血本無歸
咁既話我係絕對支持

要呃鳩香港人錢救國
香港人揸美金㗎

享中國人食化學元素，隨時俾人收樓或者冧樓，廿四小時被監視等待遇？

香港身分證大灣區購物打九折啦

果班好撚愛國既藍屍仲唔快撚D死返去買樓? 祖國咁好咁多優惠,唔好留係香港獻世啦

藍絲仲唔快D上去接火棒

買左之後俾老共渣春袋 等同自己跳火坑

千年難得一遇的機會來的, 黑警記住咪錯過呀!

好正常啫
一齊俾人監控
一齊冇youtube睇
一齊共享大灣區榮耀

如果佢地知道第一批受惠既係香港警察
會點反應？

「果然是一國兩制，制度外的孩子哭一哭給糖吃，制度內的孩子不敢哭，哭了就給坦克吃」。

哇 邊個咁夠疆

即係一買左就比人強拆嘅待遇?

18區開緊花
大家集中推前線post
非前線Post一律用不推回應

其實共產黨明唔明白香港人就算係幾愛黨都好, 都係唔撚想要贏國人待遇.......

自由都就冇,邊個仲同你講咩民生野,向上流
佢地想轉話題,賺民意都唔係咁做
都未計支那監控仲勁,信用度系統,夜晚就拆你樓
咁既鬼國係咁好住就唔洗咁多鬼城
仲以為自己好吸引